\documentclass[a4j]{jsarticle}

\usepackage{here}
\usepackage[all]{xy}
\usepackage{time}

\renewcommand{\thesection}{\rm 問\arabic{section}}
\newcommand{\Sec}[1]{\section{\rm \hspace{-6pt}(#1)}}
\renewcommand{\thesubsection}{\rm（\alph{subsection}）}
\newcommand{\SSec}[1]{\subsection{\rm \hspace{-8pt}#1}}
\newcommand{\size}[1]{\langle #1 \rangle}

\newcommand{\query}[1]{
	\begin{quote}
		\small $\bullet$ {#1}
	\end{quote}
}

\makeatother
\setlength{\oddsidemargin}{-2mm}
\setlength{\evensidemargin}{-2mm}
\setlength{\topmargin}{-30mm}
\setlength{\textwidth}{164mm}
\setlength{\textheight}{260mm}


\makeatletter
\title{\rm 『離散構造』 5章}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{description}
	\item[\rm \large 学籍番号:201311350]
	\item[\rm \large 氏名:河原 悟]
\end{description}

\Sec{無向グラフ}
無向グラフ$G_1$を以下のように定める。
\begin{itemize}
	\item 頂点の集合$V=\{0,1,\ldots ,20\}$,

	\item 頂点$x \in V$と$y \in V$の間に辺があることの十分条件は
		\begin{center}
		$x\ mod\ 7 = y\ mod\ 7$または$x、y$がともに素数
	\end{center}
\end{itemize}

\SSec{頂点7と8の次数をそれぞれ求めよ。}
$7\ mod\ 7 = 0$であり、$\{y \in V \mid y\ mod\ 7 = 0\}$の要素は、0、7、14

また、7は素数であるので、$\{y \in V \mid yは素数 \wedge y \neq 7\}$の要素1、2、3、5、11、13、17、19との間に辺を持つ

したがって、

\begin{center}
	{\bf 7の次数は11}
\end{center}

$8\ mod\ 7 = 1$であり、$\{y \in V \mid y\ mod\ 7 = 1\}$の要素は、1、8、15

したがって、

\begin{center}
	{\bf 8の次数は3}
\end{center}

\SSec{頂点0から20への道があるか調べ、ある場合はそのような道の中で最短のものを求めよ。}
0との間に辺を持つVの要素$V_0$は、

\begin{center}
	$V_0 = \{y \in V \mid y\ mod\ 7 = 0\}$ 
	
	$= \{0, 7, 14\}$
\end{center}

20との間に辺を持つVの要素$V_{20}$は、

\begin{center}
	$V_{20} = \{y \in V \mid y\ mod\ 7 = 6\}$

	$= \{6, 13, 20\}$
\end{center}

(a)より、7と13の間には辺があるので、

\begin{center}
	{\bf $\size{0,13}, \size{13,20}$}
\end{center}
が頂点0から20への最短経路となる。

\SSec{グラフ$G_1$のサイズ(辺の本数)と位数(頂点の数)を求めよ。}

$\{x \in V \mid x\ mod\ 7 = 0\}$の要素は0、7、14

$\{x \in V \mid x\ mod\ 7 = 1\}$の要素は1、8、15

$\{x \in V \mid x\ mod\ 7 = 2\}$の要素は2、9、16

$\{x \in V \mid x\ mod\ 7 = 3\}$の要素は3、10、17

$\{x \in V \mid x\ mod\ 7 = 4\}$の要素は4、11、18

$\{x \in V \mid x\ mod\ 7 = 5\}$の要素は5、12、19

$\{x \in V \mid x\ mod\ 7 = 6\}$の要素は6、13、20

$\{x \in V \mid xは素数\}$の要素は1、2、3、5、7、11、13、17、19

$G_1$の辺Eは、

$E=\left(
	\begin{array}{ccccc}
		\size{0,0},&\size{0,1},&\size{0,7},&\size{0,14},& \size{1,1},\\
		\size{1,2},& \size{1,3},& \size{1,5},& \size{1,7},& \size{1,8}, \\
		\size{1,11},& \size{1,13},& \size{1,15},& \size{1,17},& \size{1,19}, \\
		\size{2,2},& \size{2,3},& \size{2,5},& \size{2,7},& \size{2,9}, \\
		\size{2,11},& \size{2,13},& \size{2,16},& \size{2,17},& \size{2, 19}, \\
		\size{3,3},& \size{3,5},& \size{3,7},& \size{3,10},& \size{3,11}, \\
		\size{3,13},& \size{3,17},& \size{3,19},& \size{4,4},& \size{4,11}, \\
		\size{4,18},& \size{5,5},& \size{5,7},& \size{5,11},& \size{5,12}, \\
		\size{5, 13},& \size{5,17},& \size{5,19},& \size{6,6},& \size{6,13}, \\
		\size{6,20}, & \size{7,14},& \size{8, 15},& \size{9,16},& \size{10,17}, \\
						& \size{11,18}, & \size{12, 19}, & \size{13,20} &
	\end{array}
\right)$

これより、

\begin{center}
	{\bf $G_2$のサイズは58、位数は21}
\end{center}


\SSec{グラフ$G_1$の閉路のうち、頂点8を含み、単順路(同じ辺を通らない道)であるもののうち、最長のものを求めよ。}

頂点8を通る辺$E_8$は、

\[ E_8 = \left(
	\begin{array}{cc}
		\size{1,8}, & \size{8,15}
	\end{array}
\right) \]


\SSec{グラフ$G_1$の連結成分の個数を求めよ。}


\Sec{有向グラフ}

有向グラフ$G_2$を以下のように定める。

\begin{itemize}
	\item 頂点の集合$V = \{1,2,\ldots,12\}$

	\item 辺の集合$E = \{\langle x,y \rangle \in V \times V \mid xはyの約数\wedge x \neq y\}$
\end{itemize}

\SSec{頂点5と6の出次数と入次数をそれぞれ求めよ。}

頂点5について、

$\{z \in V \mid \exists n. \in \mathcal{N} \left(z = 5n\right) \wedge z \neq 5\}$ となるものは、10

$\{z \in V \mid \exists n. \in \mathcal{N} \left(nz = 5\right) \wedge z \neq 5\}$となるものは、1

したがって、

\begin{center}
	{\bf 5の出次数は1

		5の入次数は1
}\end{center}


頂点6について、

$\{z \in V \mid \exists n. \in \mathcal{N} \left(z = 6n\right) \wedge z \neq 6\}$となるものは、12

$\{z \in V \mid \exists n. \in \mathcal{N} \left(nz = 6\right) \wedge z \neq 6\}$となるものは1、2、3

したがって、

\begin{center}
	{\bf 6の出次数は1

		6の入字数は3
}\end{center}


\SSec{頂点1から12への単純道の個数を求めよ。}

$\{z \in V \mid \exists n. \in \mathcal{N} \left(nz = 12\right) \wedge z \neq 12\}$となるものは1、2、3、4、6

したがって、以下の単純道が考えられる。

\begin{itemize}
	\item $\left(\size{1,12}\right)$

	\item $\left(\size{1,6}, \size{6,12}\right)$

	\item $\left(\size{1,4}, \size{4,12}\right)$

	\item $\left(\size{1,3}, \size{3,12}\right)$

	\item $\left(\size{1,2}, \size{2,12}\right)$

	\item $\left(\size{1,3}, \size{3,6}, \size{6,12}\right)$
	
	\item $\left(\size{1,2,}, \size{2,4}, \size{4,12}\right)$

	\item $\left(\size{1,2}, \size{2,6}, \size{6,12}\right)$
\end{itemize}


したがって、

\begin{center}
	{\bf 単純路の個数は8}
\end{center}

\SSec{グラフ$G_2$において最長の単純道の長さを求めよ。}

集合Vの要素のなかで、約数の数が最も多いものは、18と20


\newpage

\Sec{木に関する推論}

\SSec{高さ2の2分木で異なるもの(同型でないもの)がいくつあるか答えよ。}

\hspace{2.5cm}\begin{xy}
	(45,10)*+{Heigh\ 0}*\cir<20pt>{}="00",
	(15,-10)*{Heigh\ 1}*\cir<20pt>{}="01",
	(75,-10)*{Heigh\ 1}*\cir<20pt>{}="02",
	(0,-40)*{Heigh\ 2}*\cir<20pt>{}="03",
	(30,-40)*{Heigh\ 2}*\cir<20pt>{}="04",
	(60,-40)*{Heigh\ 2}*\cir<20pt>{}="05",
	(90,-40)*{Heigh\ 2}*\cir<20pt>{}="06",
	\ar @(r,ur)_{} "00";"01"
	\ar @(dr,r)_{} "00";"02"
	\ar @(dl,ur)_{} "01";"03"
	\ar @(dr,ul)^{} "01";"04"
	\ar @(dl,ur)_{} "02";"05"
	\ar @(dr,ul)^{} "02";"06"
\end{xy}

\vspace{18pt}

Heigh 1のNodeが2つの時、Heigh 2のNodeの組み合わせは5つ。

Heigh 1のNodeが1つの時、Heigh 2のNodeの組み合わせは2つ。

したがって、

\begin{center}
	{\bf 6通り}
\end{center}


\end{document}
